1. Few-shot

고양이: 동물
오렌지: 과일
토마토: 식물
비둘기:


고양이: 동물
호랑이: 동물
조랑말: 동물
비둘기:


2.Chain-of-Thought

Q: 철수는 테니스공 5개를 가지고 있습니다. 철수는 테니스공을 담을 통을 2개 더 샀는데, 각 통에는 테니스공 3개가 있습니다. 철수는 이제 몇 개의 테니스공을 가지고 있을까요?
A: 정답은 11개 입니다.

Q: 식당에서 사과가 23개 있었습니다. 점심을 만들기 위해 20개를 사용하고 6개를 더 산 뒤 3개를 먹었다면, 사과가 몇 개 남았을까요?

A:





Q: 철수는 테니스공 5개를 가지고 있습니다. 철수는 테니스공을 담을 통을 2개 더 샀는데, 각 통에는 테니스공 3개가 있습니다. 철수는 이제 몇 개의 테니스공을 가지고 있을까요?

A: 철수는 처음에 테니스공 5개를 가지고 있었습니다. 통 하나에 테니스공 3개씩 들어있는 통을 2개 샀으니, 총 6개의 테니스공이 추가 됩니다. 5 + 6 = 11. 따라서 답은 11개입니다.

Q: 식당에서 사과가 23개 있었습니다. 점심을 만들기 위해 20개를 사용하고 6개를 더 산 뒤 3개를 먹었다면, 사과가 몇 개 남았을까요?

A:



3.zero-shot CoT

Q: 식당에서 사과가 23개 있었습니다. 점심을 만들기 위해 20개를 사용하고 6개를 더 산 뒤 3개를 먹었다면, 사과가 몇 개 남았을까요? 단계별로 생각해봅시다.



4.Self-Consistency

Q: 숲에는 나무가 15 그루 있습니다. 숲에서 일하는 사람들이 오늘 숲에 나무를 심을 예정입니다. 그들이 일을 마친 후, 숲에는 나무가 21그루 있을 것 입니다. 숲에서 일하는 사람들이 오늘 몇 그루의 나무를 심었을까요?
A: 처음에서는 나무가 15그루 있었습니다. 나중에는 나무가 21그루 있습니다. 차이는 심은 나무의 수여야 합니다. 그러므로, 그들은 21 - 15 = 6 그루의 나무를 심어야 합니다. 답은 6입니다.

Q: 주차장에 차가 3대 있고 2대의 차가 더 도착하면, 주차장에는 몇 대의 차가 있을까요?
A: 주차장에 이미 차가 3대 있습니다. 2대가 더 도착합니다. 이제 차는 3 + 2 = 5대 있습니다. 답은 5입니다.

Q: 리아는 초콜릿을 32개 가지고 있었고 리아의 여동생은 42개를 가지고 있습니다. 그들이 35개를 먹었다면, 총 몇 조각이 남아 있을까요?
A: 리아는 초콜릿을 32개  가지고 있었고 리아의 여동생은 42개를 가지고 있었습니다.  그래서 원래 초콜릿은 32 + 42 = 74조각 있었습니다. 35조각이 먹었습니다. 그래서 총 74 - 35 = 39 조각의 초콜릿이 아직 남아 있습니다. 답은 39입니다.

Q: 제이슨은 롤리팝 20개를 가지고 있었습니다.  그는 데니에게 몇 개의 롤리팝을 줬습니다. 이제 제이슨의 롤리팝 12개를 가지고 있습니다. 제이슨은 데니에게 몇 개의 롤리팝을 줬을까요?
A: 제이슨은 롤리팝 20개를 가지고 있었습니다.  이제 그는 12 밖에 없으니, 나머지를 데니에게 준 것이어야 합니다. 그가 데니에게 준  것이어야 합니다. 그가 데니에게 준 롤리팝의 수는 20 - 12 = 8개이어야 합니다. 답은 8입니다.

Q: 숀은 장난감을 5개 가지고 있습니다. 크리스마스에, 그는 엄마와 아빠 각각으로부터 장난감을 2개씩 받았습니다. 그는 이제 몇 개의 장난감을 가지고 있을까요?
A: 그는 장난감 5개를 가지고 있었습니다. 그는 엄마로부터 2개를 받았으므로, 그 후에는 5 + 2 = 7개의 장난감을 가지게 됩니다. 그 다음에 아빠로부터 2개를 더 받았으므로, 총 7 + 2 = 9개의 장난감을 가지게 됩니다. 답은 9입니다.

Q: 서버룸에는 컴퓨터가 9대 있었습니다. 월요일부터 목요일까지 매일 5대의 컴퓨터가 추가 설치 되었습니다. 이제 서버룸에는  몇 대의 컴퓨터가 있을까요?
A: 월요일부터 목요일까지 4일입니다. 매일 5대의 컴퓨터가 추가 되었습니다. 그러므로 총 4 * 5 = 20 대의 컴퓨터가 추가 되었습니다. 처음에는 컴퓨터가 9대 있었으므로, 이제는 9 + 20 = 29대의 컴퓨터가 있습니다. 답은 29입니다.

Q: 식당에서 사과가 23개 있었습니다. 점심을 만들기 위해 20개를 사용하고 6개를 더 산 뒤 3개를 먹었다면, 사과가 몇 개 남았을까요?




4.Selection Inference

Context:
만약 누군가가 조용하다면, 그들은 흰색입니다. 
만약 누군가가 젋다면, 그들은 흰색입니다.
젊은 사람들은 친철합니다.
만약 누군가가 친절하다면, 그들은 둥급니다.
모든 조용한 사람들은 젊습니다.
빨갛고, 큰 사람들은 친절합니다.
둥근, 빨간 사람들은 흰색입니다.
만약 누군가가 둥글다면, 그들은 조용합니다.
해리는 젊습니다.
밥은 빨강입니다.
밥은 큽니다.


Question: "해리는 조용하지 않다"라는 문장이 참인지를 암시하나요?

질문의 답에 필요한 내용을 Context에서 추출해서 나열하세요.


Selection의 내용에 기반해 Question에 대해 답하세요




5.Least to Most


Context: 영희가 미끄럼틀 꼭대기까지 올라가는데 4분이 걸립니다. 그녀가 내려오는데 1분이 걸립니다. 미끄럼틀이 15분 후에 문을 닫습니다.

Question: 그녀가 문을 닫히기 전에 몇 번 미끄러질 수 있을까요?



이 문제의 답을 하기 위해 먼저 풀어야 할 하위 질문을 하나 만들어 주세요




Context: 영희가 미끄럼틀 꼭대기까지 올라가는데 4분이 걸립니다. 그녀가 내려오는데 1분이 걸립니다. 미끄럼틀이 15분 후에 문을 닫습니다.

Question: 미끄럼틀에서 영희가 한 번 미끄러지고 다시 올라가는데 걸리는 시간은 얼마인가요?

Answer: 영희가 한 번 미끄러지고 다시 올라가는데 걸리는 시간은 4분 + 1분 = 5분입니다.

Question: 그녀가 문을 닫히기 전에 몇 번 미끄러질 수 있을까요? 단계적으로 생각해보세요




6.ReAct


생각, 행동, 관찰 단계를 번갈아 가며 질문 응답 작업을 해결합니다. 생각은 현재 사황에 대해 추론 할 수 있고, 행동은 세 가지 유형이 있습니다.

(1) Search[entity], 이는 위키백과에서 정확한 엔티티를 검색하고 존재하는 경우 첫 번째 문단을 반환합니다. 존재하지 않은 경우, 검색할 수 있는 유사한 엔티티를 반환합니다.

(2) Lookup[keyword], 이는 현재 문단에서 키워드를 포함하는 다음 문장을 반환합니다.

(3) Finish[answer], 이는 답을 반환하고 작업을 마칩니다.



다음은 몇가지 예입니다.
---
질문:콜로라도 주 오로제니의 동쪽 부분이 확장되는 지역의 고도 범위는 어떻게 되나요?
생각 1: 콜로나도 주 오로제니를 검색하고, 콜로라도 주 오르제니의 동쪽 부분이 확장되는 지역을 찾은 다음, 그 지역의 고도 범위를 찾아야 합니다.
행동 1: Search[콜로나도 주 오로제니]
관찰 1: 콜로나도 주 오로제니는 콜로라도 주와 주변 지역에 산맥 형성(오로제니)의 한 단계였습니다.
생각 2: 동쪽 부분에 대해 언급하지 않습니다. 그래서 동쪽 부분을 찾아봐야 합니다.
행동 2: Lookup[동쪽 부분]
관찰 2: (결과 1 / 1) 동쪽 부분은 고원 지대로 확장되며 이를 중앙 평원 오로제니라고 합니다.
생각 3: 콜로라도 오로제니의 동쪽 부분은 고원 지대로 확장됩니다. 따라서 고원 지대를 검색하고 그 고도 범위를 찾아야 합니다.
행동 3: Search[고원 지대]
관찰 3: 고원 지대는 두 가지 명확한 따의 지역 중 하나를 가리킵니다.
생각 4: 대신 고원 지대(미국)을 검색해야 합니다.
행동 4: Search[고원 지대(미국)]
관찰 4: 고원 지대의 고도는 약 1,800ft에서 7,000ft(550m에서 2,130m)로 상승합니다.[3]
생각 5: 고원 지대의 고도는 약 1,800ft에서 7,000ft로 상승하므로, 답은 1,800ft에서 7,000ft입니다.
행동 5: Finish[1,800ft에서 7,000ft]
---



질문: 대한민국의 서울 인구는 몇 명 인가요?




7.Self Evaluation


9+10x3 을 계산하세요
다음 포맷으로 답변하세요

Answer :{number}




답변을 맞게 했는지 단계적으로 생각해보세요
당신의 답변이 틀렸다면 틀린 이유를 설명하세요
설명만 작성하세요. 그 외의 부가적인 말은 하지 마세요.


당신의 평가를 참고하여 첨을 질문에 대한 답변을 다시 하세요.
다음 포맷으로 답변하세요 Answer: {number}




